連登兒子丹麥浚龍Juno 新歌《我在切爾諾貝爾 等你》討論區

作詞：黃偉文 作曲：Bert
編曲：黃兆銘 (Chaser arranged by Eric Chan)
監製：麥浚龍 / Bert

等～你
在這崩潰的課室
沙礫裡
埋住了未染污之靈

等～你
在這傾側的教堂
這命危巨塔
乃最初跟最後那約定

何解心暗喜
在這焦黑的戲院
堅貞到
陪著偉大建築殉情

如必需炸毁
留在世上那點幅射
都將會
叫世間 想起我的璀璨

如若有天 這城又見 白灰飛 鋪千里
旁人在四竄 我們留在這地
存亡若有命 洪爐熔掉 不必刻意避
情願抱著你 同享這毒氣 誰又希罕有生機

等～你
在這長草的議會
不需要
庸人在決定 我的將來

如必需炸毁
留在世上那點幅射
都將會
成明天 苦戀者～信仰

如若有天 這城又見 白灰飛 鋪千里
旁人在四竄 亦都不走等～你
存亡若有命 洪爐熔掉 不必刻意避
情願抱著你 完成這壓軸戲
同遺落 放射塵 滿地

如爆炸計時開始了
繼續愛 也是某種傳～奇
才能教會世人
學識 不捨不棄

世界雖說大
前行和後退 也沒慈悲

情願抱著你 Ha～
完成這壓軸戲 腳踏這地
同享這毒氣 也許守出個生機

如若有天，我在 切爾諾貝爾 等你

一別，此處

thank you and enjoy.

冇魔鏡

收皮啦死藍絲

比佢唱真係浪費晒

真係好聽喎..

仲未睇hbo 果套切爾諾貝爾

副歌tune+和音夾到勁重味精

如果俾其他女聲cover應該另一個世界

Juno好黃

係咪終於最後一首定仲有

有d悶同mk 好似比姜濤唱都ok咁

🥰《Channel新歌速遞》董浦戀揭最終章😎Juno新歌帶大家進入核災難現場😱😱

「董浦」戀有結局了！😊踏入最終章，董折竟為情出走，闖入核災難現場！Juno麥浚龍新歌《我在切爾諾貝爾 等你》今天派台，成為故事結局篇的引子。由Juno與Kay謝安琪合演的「董折與浦銘心」愛情故事歷時三年，隨著一首首作品訴說著兩個角色不同年代的心路歷程， Juno選擇以切爾諾貝爾這個地方作為結局篇的場景，原來是三年來的精心鋪排！🤓

Juno率先分享：「這個地方是故事的起源，三年的企劃也應該在這個地方完結。切爾諾貝爾這個地方經歷一夜突變，沒有圓滿下場，象徵人生的荒誕與失落。」追溯《勇悍・17》歌詞最後兩句「約定未來要到切爾諾貝爾跟你闖闖，當然心跳冒汗…」，就會發現董折決心要到切爾諾貝爾，其實是角色有感每天勞碌活着，然後因為一件事情，決心在有生之年要到訪這個地方。

想不到是，《我在切爾諾貝爾 等你》用上較甜蜜曲式，以鋼琴及小提琴作編曲主軸，但尾段曲風突然轉換，以長達分半鐘的純音樂作結。Juno解釋這正正是董折的心態：「《我在切爾諾貝爾 等你》唱完後，我希望表達角色心態上的突然轉變，那是一段較叛逆、無奈的畫外情感，與故事情節息息相關。其實人生不只容納感情，還有種種無可奈何和身不由己。」為配合歌曲主題，《我在切爾諾貝爾 等你》的唱片封面和照片都設定Juno身在切爾諾貝爾核電廠災難附近的城鎮普里皮亞芝（Pripyat），站在標誌性的摩天輪前留影；加上猶如廢墟的場景設計，就像Juno親身前往當地拍攝一樣。

Juno還透露，原來13年前他已對切爾諾貝爾情有獨鍾：「一直喜歡這地方，亦喜歡相關故事和影集，甚至在《the album part one》出現前，已覺得這是一片『可惜』的地方。之前拍攝電影《風林火山》也想到前往當地取景，可惜當時因為輻射問題，加上逗留時間、拍攝人數及安全性等不同方面的考慮，始終未能償願。近年聽說好了點，但暫時還未有前往的打算。慶幸近年多了有關這地方的電影、劇集，讓人多了解這個地方。」 時空轉移，真心不變，大家是否很期待新歌MV？

編輯：安迪

===================
HONG KONG SINGER CHANNEL

Hong Kong Singer Channel
IG: hkscchannel

#hongkongsingerchannel #hkscchannel #hksingerchannel #hongkongsinger #我在切爾諾貝爾等你 #麥浚龍 #董折 #浦銘心 #切爾諾貝爾情 Juno Mak 麥浚龍 麥浚龍國際歌迷會

呢個系列肯完未啫

未有耐完啦

應該尾果幾首啦
之前kay話今年年尾完
照計數我估juno仲有一首未出街？
kay就應該曝光晒（不過只想死於你身邊未正式出）
kay首三生一吻應該都差唔多出

呢隻又好撚奇怪
舊年年尾唱完一次之後咩宣傳都冇做過

因為未派

歌詞唔係好得
我作都應該好過佢

Juno黃定藍其實

唔係話溝左林嘉欣咩
做乜又去核爆

Y文最靚嘅嗰啲詞唔知點解一定係留畀佢

黑警愛情故事

有錢大晒
佢好多歌曲詞都好架
因為afford到叫人寫n首唔啱揀到啱

Juno應該表示wfc
離地撚嘅極致